[缺甜]最好的朋友?

我諗你地或許曾經交過一個會認定為彼此既一世好兄弟、好姊妹。
但最後你諗唔起大家究竟幾時走偏、疏遠彼此？
雖然無承諾過就算嗌交都唔會講「絕交」……
雖然無承諾過就算彼此有另一半都要KEEP住聯絡……
雖然無承諾過彼此係大家既最好朋友……
雖然無承諾過就算生活圈子唔同都要分享……
曾經我以為呢個最好既朋友會一直留係我身邊、
陪我渡過我人生裡所有高低起跌、
會成為我背後最堅固既後盾、
我地都唔會真心想傷害、背叛彼此。
有啲野真係唔需要講出口，都會互相支持、陪住大家。

，
致，曾經 最好的朋友。
如果覺得未疏遠得救唔返段友誼既話，
請好好修正。
因為能成為彼此既最好朋友，
都係一種緣份。

今日唔知抽起邊條筋，的起心肝將狗竇黎返個大翻新。
雖然俗語話「龍床不及狗竇」，但人係需要一丁點沖擊既…
其實講到尾係因為真係太亂、好多唔要既衫褲信等等、
一堆堆既雜物佈滿成間房，就快連行既空間都無。
再唔執下、扔緊啲唔要既垃圾，我老媽子就會幫我出手，
到時我就唔知點搵返啲野出黎啦
問佢實會話：『我都無掂過。』
所以都係靠自己好啦。

我係一個好重回憶既人黎，由細到大都會整啲手作仔俾朋友、
又鍾意同朋友寫信（小學至中學既信都仲係到。）
明明都係同一班，隔兩三個位，小息放學放假都會傾計、
MSN、煲電話粥等等，但就係鍾意寫信、專寫啲無聊野、
當時既感情（鍾意左邊個、唔鍾意邊個）、開心唔開心。

點解突然我咁講？因為我係電腦櫃最底層搵到一個好舊既木盒，
入面放住咁多年既信件、明信片、聖誕卡、生日卡、畫作等等，
望住呢堆野，我停止手上執緊既衝勁，一封封信打開、讀。
而家睇返當時所寫既信，真係好小學雞，好好笑。

另一方面又覺得當時既我地好純真，只係為一件事就可以開心成日。

例如：
今日某某借左件外套俾我，真係覺得自己係全世界最幸福既人。
今日某某同我傾計，原來佢無外表咁木獨，我又鍾意佢多小小啦。
今日某某今日問我借筆記，讚我啲字靚。

又可以為一件事就唔開心成日。

例如：
今日老師叫我答問題但我唔識答要罰企，真係好樣衰。
今日偷聽到某某對第二個女仔有意思呀，但對方並唔係我。
今日俾老師罰因為我考試又唔合格。

一封一封既信睇完、摺好，呢啲就係屬於我地既青春回憶。
同時，我有一份失落感。
雖然有部分寫信既朋友間唔中都會約出黎見下、UPLOAD大家既近況，
Whatsapp都會久唔久傾下計（互相send stickers），但並唔會好似之前咁，成為彼此第一個通知既人選。

經過時間既洗禮，仍然係好朋友，
但清楚知道自己唔再係對方第一個分享既第一人選。

然後，我腦裡浮現一個人影。
呢個人影係我相識好多年既一個好姊妹…
但而家既我地好小傾計，
好多時只會係facebook、Instagram知對方既生活近況，
但好小好小會再text對方，就連生日都未必會講一句「生日快樂。」

我拎起第二個盒，屬於我同呢個好姊妹既回憶。

曾經我地一齊喊、一齊笑、一齊見網友，做咩都一齊。
雖然由細到大，好多人都將我地比較，
但我地從來無因為比較而唔妥大家（有時都會羨慕妒忌既）。
我地係好多人眼中我地就好似兩姊妹，形影不離。

-

曾經呢個好朋友、好姊妹叫林允姍，Cola。
盒入面仲有一堆我地唔同時期既合照：

－幼稚園時期 －
一齊著公主裙拎住仙女棒帶住皇冠，手拖住手笑得好燦爛。
生日派對一齊吹蠟燭
佢跌倒我係隔離同佢講「痛痛飛走」既畫面
玩捉迷藏
萬聖節佢嚇親，我隔係隔離呆左
一齊拎糖
玩到成身泥俾人罰既相
等等

－小學時期－
課外活動玩得好投入
一個男仔（鍾意Cola）同Cola同我
大樹底下藏祕密
野餐（我燒緊雞翼 Cola揸機自拍）
偷影（Cola同心儀既男仔傾計 我扮自拍）
畢業
等等

－中學時期－
開學第一日（一齊扎孖辮、ｖ字手勢）
我剪短頭髮想喊既樣 佢企隔離望住我
第一次化妝
第一支煙
第一支jolly shandy
第一次拍拖（左手面我初戀、我、Cola、佢男朋友）
等等

雖然中學開始我地就唔同學校，
但我地並無因為咁而遠離大家。
而我地走遠既時候，應該係生活變化…
佢選擇去外國讀書，而我決定留係香港打份牛工，
開始偏離但未至於唔搵大家，
記得佢第一年係英國留學，我儲左機票錢去搵佢，
當時既佢，我覺得又陌生又熟悉……
同一個樣、但感覺距離走遠。

然後，我地有各自既生活。
愈黎愈小交雜。
然後，開始正式從頭講起呢位曾經我既好朋友。

我放低手頭上2016年最後屬於我地既合照，
係旺角街頭影，記得當時係冬天，當年我地22歲。
我地唔怕凍，我地著住姊妹著、入面黑色小背心露小蠻腰、
下身長仔牛仔褲、著住一件單薄既冷衫外套。
完全唔覺得「凍」。
或者我地當時字典入面並無「凍」呢個字。

我仲記得我地當晚之後落左去灣仔，
當時我地好熱愛星期三既灣仔。
我地共同擅好就係：飲酒、CLUB、嘈到不了既音樂、跳舞。

我有一個稱號叫做千杯不醉。
呢段飲酒既日子我好想醉、好想醉……但偏偏係我最難做到，
我好羨慕Cola咁易酒精上腦、咁易同人混熟、咁易識"朋友"…
而我要不停灌酒精（Vodka、LongIsland、Tequila、Whisky、Champagne、White Wine、 Red Wine、Beer、Gin tonic、Cocktail），都未必會有醉意。

而家諗返起我當時流既並唔係血液係酒精。

我瘋狂既日子有Cola。
有酒既地方就會見到我地。
唔記得幾時開始，
最後只剩下酒先有我地。

我拎起Iphone，打開Instagram，search "Cola.Lam"。
只有9張相，Icon係佢同老公既婚紗相。
最新Update張相已經係2018年10月23號。
係一張bb手仔捉住媽咪手指既大特寫。
無錯，Cola已經結婚同有小朋友，擁有一個家庭。

曾經我地對彼此承諾過要做對方既伴娘，
見証對方最幸福既時刻……

但最後我係2018年5月17號dm佢－
（因為我story見到佢post佢同老公同屋企人係婚姻註冊處既合照）
RitaC.Kwan「恭喜妳！」14:48
Cola.Lam『Thanks！幾時到你呀？』17:55
RitaC.Kwan「邊有咁快呀。」20:17
Cola.Lam『你結婚記得同我講呀！』20:33
RitaC.Kwan「好呀！再一次恭喜妳！」20:38
Cola.Lam『』23:12

我關左Instagram打開facebook，睇下有無佢比較新既狀況。
都係同一日，post一樣既相。
我再碌落去，我發現我已經好耐無like佢啲相，
同佢最新既合照放上去已經係2017年4月18號，
我去英國探佢兼我地去法國、西班牙旅行既相。

當時我地仲係笑得好開心。

仲會傾心事（但個陣都覺得Cola對我有保留），
知道佢會揀一啲比較門面既說話。唔再係乜都同我講……
（或者佢一直都無同我講過最內心既話）
唔再係對方既防空洞、樹洞。

個次旅行我最記得我地傾得最deep既對話 －
係巴塞隆納既一間Hostel，只有我同Cola兩個，
時間為03:XXa.m 原本我地諗住23:30左右落樓下酒吧街飲酒，
無奈Cola太攰訓到凌晨3點幾，當佢終於醒既時候，
我地落到酒吧街啲人已經散緊，我地唯有煲一陣煙然後買左一支Vodka同兩三包零食。
上返去我地間房，開始屬於我地既girl's talk。

起初都無乜特別，到後期Cola飲到咁上下，
『其實你知唔知我有時好羨慕你…』

「我有咩好羨慕？你又唔係唔知由細個開始，個個都讚你讀書好、運動叻。」

『但我一啲都唔開心、好大壓力。好驚令佢地失望，我驚我失敗。』

『當我揀第一志願，佢地都反對係得你support我，
而呢個係我唯一一次覺得係開心…我可以揀一個我鍾意既決定。』

「最緊要你開心無後悔，結果係點好就固之言係好，但失敗又點？」

『你唔明，當所有人淨係想睇你成功，如果你最後失敗，
就算佢地把口話下次再黎都好，佢地失望既眼神你無可能扮睇唔到。』

我一路覺得身在不知福既人係Cola，
從來無諗過擁有外國讀書、成績好、運動勁到入港隊，
樣又唔差身材又好，明明外在同內在條件都咁好既一個女仔，
原來內心入面有恐懼、咁驚失敗……
但一直以黎Cola都無同我表明過佢內心世界，
淨係會聽我呻，佢會分享佢開心既、想我地知既一面，
我以為我地係最好既朋友，點解到最後我咁唔了解佢？

-

抽離返現實，望到地下擺滿分類，唔可以再停留係舊回憶入面。
等執好間房先再好好懷愐過去。
然後退出Facebook開spotify打開我個play-list，先播Everthing I Need - Skylar Grey。

我知道有時幾唔捨得都好，都識「舊既唔去新既唔會黎」呢個道理。有啲衫褲成日覺得有一日瘦左就可以著返……但呢一日其實係無了期，除非好鍾意（或者有源源不絕既空間放置）如果唔係都唔好諗啦，直接扔啦。然後就會發現自己真係無瘦返同時就會多左空位然後就會有藉口繼續shopping

除左衫褲必需品之外，我仲好鍾意睇書。
本人有個唔太好擅好，就係只會買實體書，鍾意本書拎上手一頁一頁咁揭既過程。睇書既樂趣應該就係保持原狀（個人非常堅持同執著）。除左我追開既作家、會翻睇至少兩次既書，其他我都要忍手扔，無奈我間房空間真係有限。

我將間房大執後，有啲擺位改變，令自己有個錯覺好似裝修左一次咁。
Sor我知誇張左小小，但成間房既感覺真係會舒服、順眼左。

叮、叮、叮
我打開whatsapp，沈左底3個幾月既group今日竟然重新。
Gino: 你地知唔知Cola返左黎香港呀?
FaFa: 唔知喎。
Gino: 召喚@關緦穎
我: YES?

下 Cola返左黎香港？正常佢都嫁左去外國就係唔想返黎香港，今次咩風吹到佢返黎？
唔記得利申自從Cola去左英國讀書就無點返黎，佢直接係英國實習然後識到佢老公就直接係個邊定居。

Gino: 你好姊妹返左黎喎！
我:
我: 我地無點聯絡啦
FaFa: 下 咁佢仲有朋友咩係香港？
我: 佢唔係得我地架嘛 人地圈子咁大
Gino: 你岩
Gino: 你地唔問我點解會知既？
FaFa: 講你就講啦～
Gino: 我頭先買老虎堂，原本我都見佢唔到，佢走埋黎同我say Hi
FaFa: 你又飲肥仔野。
FaFa: 你已經唔係瘦架啦又唔係健康，咪飲咁多啦，你變肥仔波啦！

原本呢個group係有我、Gino、FaFa、Cola同Him。
曾經我以為我地五個會keep呢份友誼到老，至於我地點解會走到一齊，因為我地講野夠mean，唔係所有人接受到講野mean。因為我地係會mean到人地聽完會受傷但we don't care（而且我地面皮夠厚）。咁之後因為經過時間洗禮，知道人係要靠人際關係所以都收歛左，將最mean既自己留返俾呢班朋友。
我一直以為我地將對方已經係friend zone晒，因為一出現一對情侶就代表唔再平衡。會因為情侶間既事呢個唔想見呢個、然後慢慢就會走散，呢個係我最唔想既結果，但偏偏真係實現左。Cola同Him一齊左，原本我地都無人知，直至佢地紙包唔住火……所有問題一個一個爆出黎。
首先quit group既人係Cola。

-

每個人都有底線，如果幾老友只要踩中底線，就好難當無事發生。
友情同愛情一樣，都唔可以立亂試底線，到最後並唔知道結果係咪你可以承受得起。

最壞既結果就係失去。

而我同Cola之所以由好朋友變成而家呢個狀況唔單只係因為佢同Him既關係，仲有其他事。最大問題係對佢一次又一次既失望……或者佢無意傷害我既心、又或者對於佢黎講唔係一件大事、唔係一件大到已經超越我底線。

或者，時間既長短並唔足以肯定我地之間既友誼係對彼此既真正瞭解。

-
Instagram你有一個訊息：Cola.Lam。
我先離開同Gino&FaFa既whatsapp group，禁入Instagram訊息，Cola.Lam。

Cola.Lam『Hi。』18:32
RitaC.Kwan「Hi。」18:35
Cola.Lam『我返左黎香港呀，仲撞到Gino今日。』18:38
RitaC.Kwan「佢有同我講呀。」18:39
Cola.Lam『』18:39
Cola.Lam『你近排點呀？結婚未呀？』18:40
RitaC.Kwan「都係咁。無咁快啦。haha。」18:42
Cola.Lam『我地幾時見下？』18:42
RitaC.Kwan「要問下Gino同FaFa先。」18:44
Cola.Lam『我同你先，之後再夾個時間見佢地？』18:44
RitaC.Kwan「你stay香港幾耐呀？」18:46
Cola.Lam『未知住呀，我有好多野想同你講。』18:47

我不禁疑惑我地幾時無感情破裂？
我地真係仲係好朋友？真係可以無當事發生？
雖然我知道有啲野係要放低，亦唔需要講一句對唔住，就真係可以將裂痕無視？

RitaC.Kwan「下個禮拜六？我收工之後？」19:02
Cola.Lam『好呀。』19:02

或者，我地再見下都未嘗唔係一件壞事。
可能一切都會變好或者俾自己一個答案。

-

同Cola結束對話，心情無放鬆或者鬆左一口氣，反而有一種沈重感。

我唔知自己應承同佢見係咪一個岩既選擇。
我都唔知自己仲想唔想俾多次Cola重拾昔日既友情。（可能只係我諗多）
好驚多一次希望換黎多一次失望、雖然都失望夠……明明知道佢已經唔再係一開始比較純真、自我既一個女仔，但係我內心既深處有一部分想再喚醒我認識既林允姍。
-
小學四年級

我同Cola由幼稚園直到大人世界都係好朋友，但小學三年級開始就未曾同班、中學未同校過。

我同Cola雖然性格係一負一正（我係比較沈默、負面、缺乏自信；Cola就比較社交、正面、有自信），所以對於成績方面都造成強烈既對比。

我唔係有特別比較，但大人不論眼中定口中都令仲係小朋友既我地知道有對比、落差。
講真我唔妒忌Cola成績運動好，反而我都幾鍾意平凡、不過不失既自己。

至少，唔駛成為焦點。
我從來都唔信自己會成為人生裡既大贏家、主人翁，我清楚自己既定位，無諗過去做被受觸目既一個角色，因為我知道自己應付唔到咁沈重既期待。

第一次有人鍾意我，第一次將焦點集中係我身上。
起初我真係有啲受寵若驚，就算屋企裡面，我都唔覺自己特別受呀爸呀媽既喜愛。其實我知道佢地係鍾意我，只係唔識去表達，同樣我都唔識表達我鍾意人既一面。

我習慣自己一個，應付、面對。
等於我黎講，大人眼中唔會對我寄望有何厚望，所以就算唔出眾都習慣。

習
慣
。

係，講到有人鍾意我。
可惜，當時既我並唔知乜野叫「愛情」。我淨係知道「鍾意就做朋友、唔鍾意就保持距離」。
當呢個叫呀朗既男仔公開承認鍾意我，換黎一時既目光注目，令我好唔自在。

當然，Cola都好快知道呢個公開既祕密。

Cola：『你鍾唔鍾意呀朗？』

有一日放學，Cola同我一齊放學返屋企前去左士多買雪條坐係公園邊食邊傾計。
享受屬於我地兩個既傾計時光。

我：「唔鍾意。」我諗多無諗，直接否認。
Cola：『都係既，你地都唔襯。』

當時雖然都係年紀小小既我地，但對於愛情呢樣野，Cola已經比我早熟。
因為一早佢就對一個男同學有好感，想發展一種叫「拍拖」既關係。
但可惜既係，Cola覺得女仔係要矜持，佢話過：『如果個男仔都對我有意思，佢一定會同我表白，而我就會應承佢。』但遲遲個男同學都未同佢表白，而到小學六年級畢業之後先同我講佢鍾意既個位男仔係邊個。

相比起我，我就對Cola講晒我既野，佢對我無所不知；而佢就只會守到最後、好想講既時候先會對我講，如果唔係佢會守到最後一刻、非講不可。

我：「嗯。」其實我唔知咩叫襯，而我都唔想停留係我同呀朗既話題。
我：「咁你呢？究竟你鍾意個男同學係邊個？」
Cola：『到時講你知！』
我：「講俾我聽啦。我唔會同人講架喎。」
Cola：『等我都覺得佢都鍾意我既時候再講俾你知啦！』

講真，我覺得好唔公平。

明明我咩都同Cola講，但佢就只會講啲唔講啲。好似永遠得佢知我底牌、而我永遠都唔會知佢所有我想知或者佢想我知既野。

起初我以為係自己唔介意想佢做我聆聽者、樹洞，以為每個人都應該有祕密唔講得俾人知就算係最好既朋友……純粹係我自己鍾意將祕密主動講俾Cola知……但原來唔係。

可能Cola知道我有啲唔開心，
Cola：『其實，可能佢根本都唔鍾意我。所以我先唔想講，你知我唔想樣衰。』
我：「我再樣衰你都見過啦，有咩所謂。」
Cola：『總之，你會第一個知，如果我同佢有變化。』
我：「好啦，唔好反口呀。」
Cola：『係啦！勾手指尾啦。』

勾手指尾。

其實，Cola將自己既祕密會收埋，只會對我講最無傷大雅既所謂祕密。

而當時懵懂既我一直珍而重之……

-

其實友誼同愛情一樣，如果只有單方面付出係唔會長久，只會無聲無色咁傷害對方。

後期，叫呀朗既男仔係小學五年級放聖誕節前夕，佢再一次企係我面前。

『我過埋聖誕就轉學啦。』呀朗以平淡既語氣同我講。
「嗯。」
『如果我臨走前，你可以鍚我一啖就好。』呀朗以平時口不擇言、口花花既語調講。
「……」
『我都係講下笑，但我真係鍾意你。」

然後佢就轉左身離開我既視線。
究竟要幾多既鍾意先可以不停不停挑戰向前？不怕拒絕？
究竟要幾多既勇氣先一次又一次表白？
如果…個天俾多小小時間我地，或許我地會有所不同？

無人知。

淨係知時間從來都唔會等人、時間亦唔會因為你想停留而停留。
就好似呢個世界唔會因為缺少我一個而變得有幾唔同。

-

當呀朗離開後，個段日子有啲唔適應，開始有啲懷念俾人煩住、包圍自己既感覺。
我知道我再無乜機會會再見返佢、一去不回。

過
去
。

『恭喜你，個個煩人精終於走左。』有一次學校小息，我同Cola坐左係大榭底下佢講。

我微微一笑、點左下頭，無回應。

第一次無同Cola講我內心真正既感受，我有啲唔習慣身邊無左呢個叫呀朗既小男生係我身邊轉呀轉。

我以為習慣就好了，過多排就會回復正常，但到今時今日有時都會諗起佢。

-

畢業典禮前有個三日兩夜既小旅行。
算係一個細細既告別式，記得最後個晚我地全級都邊唱梁詠琪首《Today》喊到收唔到聲。

離開 這一刻感覺不會忘記
朋友 抱擁告別明天各自遠飛
難得 並沒傷感依依不捨顧慮
重拾昨天 樂趣一堆
曾經 每一天相約找美麗去
陶醉 美的故事互相勉勵去追
曾經 望著天空一起哭泣至睡
臨別說起 亦笑相對
別了依然相信 以後有緣再聚
未曾重遇以前 要珍惜愛自己
在最好時刻分離不要流眼淚
就承諾在某年
某一天某地點 再見

雖然我知道同Cola唔會走遠對方，覺得我地既感情係不變。
但一諗到唔再同佢一齊返一樣既學校、生活既交疊小左，就會好似少左啲野咁。
都會驚我唔再係佢最好既朋友、分薄左我地之間既小祕密。

-

畢業後，未返中學前。

我照舊同Cola約出去旺角一朝唱K-lunch，之後再行陣旺中、再到一間樓上cafe傾計。

『之前我係咪同你講過我鍾意左個男仔？』
「嗯。」
『佢最後都算有同我表白。』
「咁咪好囉！」
『但係，我地最後都無一齊到。』
「下？點解呀？」
『因為佢要移民，所以就係咁。』
「唔緊要啦，至少都知佢都鍾意你呀。」
『唉，估唔到等到佢同我表白…』見到Cola有啲眼濕濕咁，遞左張紙巾俾佢。

當日既Cola同平時我識既Cola有啲唔同，好似更加易喊咁。

就好似係佢既感情釋放日。

『記唔記得我填志願個陣，屋企人都想我揀間名校既，但我偏偏就想揀岩岩新開以運動為主既學校。』

「係呀，我仲叫你想揀邊個就讀邊間。但最後你都係入左你想揀既中學呀。」

『嗯。當我知個一刻我真係好開心，第一次可以揀自己想做既野。但我睇得出我爸媽唔太開心，有時我都會諗究竟係咪我自私？』

「咁我又覺得就算唔係名校又點，都唔代表你揀既學校就讀唔成書。如果你本身個人底子讀書係唔好既就點都唔會讀得好架啦。所以唔需要諗咁多，你做成績俾佢地睇咪得！」

起初我真係以為我地既友誼會一直好到變白頭髮、幻想住我地將來到老就算嫁唔出都要大家一齊買屋住。（但而家莫講話買樓、租都好吃力，今代既香港成年人真係好辛苦，點努力點追都好似都追唔到通脹、都無乜可能殺出一條血路咁。）

但

往往都係諗得過份美好。

而其實，

只係太睇小呢個世界有幾邪惡、現實、殘酷。

-

仲有冇